所有守地抗爭只能以左膠和理非方式進行

2016年，有班左膠守護馬屎埔村的農地，反對新界東北發展，直到恆基收地。
果陣我曾經諗過如果那時已有勇武又會如何。

結果理大圍城事件就是答案。
過千勇武被抄牌

242勇武為了救守城手足被charge暴動

結論是勇武只能用來攻，不能用來守，攻比守更易。
雖然往後會有新界東北收地，也有守村抗爭，但從理大圍城事件得出的結論是守村抗爭只能以左膠和理非方式進行，否則理大圍城事件將再次於新界東北農地重演，再重演理大圍城勇武就會完全收皮。

和理攻

反抗軍通常係力量較弱既一方，弱者豈有與強者正面決戰之理

游擊偷襲先係皇道

仲有橫洲收地都係，只能由左膠和理非去守，勇武進場等於送頭。
因為理大圍城事件已得出勇武不能用來守城。
勇武手足如要參與守村抗爭要先解除武裝變成左膠和理非，否則理大圍城事件在橫洲再現。

而且鄉郊地方極難be water，鄉郊地方勇武基本上等比人拉暴動坐十碌。

如狗去橫洲收地：
左膠和理非死守：大批死守橫洲的村民被警方逐一抬走
勇武火魔守村：離開橫洲的人士，都會被警方以参與暴動罪名拘捕。

政府突收菜園村農地 抬走數名村民

【11.18．理大拆局】警只圍不攻 離開即拘參與暴動 兩類人除外

（一） Be Water(水聚散) 不能變為Be Castle（碉堡戰、陣地戰）。
抗爭運動至今有效，因為Be Water(水聚散)的策略奏效，但從11月11日的「中文大學保衛戰」來看，港青接下來被中共設局引誘，脫離Be Water 路線，陷入Be Castle（碉堡戰、陣地戰）的可能性極大。一旦局面演變為碉堡戰，那就是被「請君入甕」了。